# Chinese translations for PACKAGE package.
# Copyright (C) 2025 THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
#  <ericlin050914@gmail.com>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-12-11 18:54+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-08-07 20:36+0800\n"
"Last-Translator:  <ericlin050914@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified) <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: data/com.ericlin.wuming.desktop.in:2
#: data/com.ericlin.wuming.metainfo.xml.in:7 src/wuming-window.ui:7
#: src/wuming-window.ui:28
msgid "WuMing"
msgstr "无名"

#: data/com.ericlin.wuming.desktop.in:3
msgid "Malware Scanner"
msgstr "病毒扫描器"

#: data/com.ericlin.wuming.desktop.in:9
msgid "clamav;anti-virus;"
msgstr "clamav;杀毒"

#: data/com.ericlin.wuming.metainfo.xml.in:8
msgid "A ClamAV GUI frontend"
msgstr "一个 ClamAV 图形前端"

#: data/com.ericlin.wuming.metainfo.xml.in:10
msgid "A simple ClamAV GUI frontend written in C using GTK4/LibAdwaita"
msgstr "使用 GTK4/LibAdwaita 开发的简洁 ClamAV 图形界面"

#: data/com.ericlin.wuming.metainfo.xml.in:14
msgid "EricLin"
msgstr "EricLin"

#: data/com.ericlin.wuming.metainfo.xml.in:52
#: data/com.ericlin.wuming.metainfo.xml.in:56
msgid "A caption"
msgstr "说明文字"

#: src/shortcuts-dialog.ui:6
msgid "General"
msgstr "常规"

#: src/shortcuts-dialog.ui:9
msgctxt "shortcut window"
msgid "Show Shortcuts"
msgstr "显示快捷键"

#: src/shortcuts-dialog.ui:15
msgctxt "shortcut window"
msgid "_Preferences"
msgstr "首选项"

#: src/shortcuts-dialog.ui:21
msgctxt "shortcut window"
msgid "Show About Dialog"
msgstr "显示关于对话框"

#: src/shortcuts-dialog.ui:27
msgctxt "shortcut window"
msgid "Quit"
msgstr "退出程序"

#: src/shortcuts-dialog.ui:35 src/wuming-window.ui:81 src/wuming-window.ui:86
#: src/wuming-window.ui:132
msgid "Scan"
msgstr "扫描"

#: src/shortcuts-dialog.ui:38
msgctxt "shortcut window"
msgid "Scan file"
msgstr "扫描文件"

#: src/shortcuts-dialog.ui:44
msgctxt "shortcut window"
msgid "Scan folder"
msgstr "扫描文件夹"

#: src/shortcuts-dialog.ui:52 src/wuming-window.ui:98
msgid "Update Signature"
msgstr "更新病毒库"

#: src/shortcuts-dialog.ui:55
msgctxt "shortcut window"
msgid "Update Signature"
msgstr "更新病毒库"

#: src/wuming-window.c:178
msgid "Click to show details"
msgstr "点击查看详细信息"

#: src/wuming-window.ui:45
msgid "Main Menu"
msgstr "主菜单"

#: src/wuming-window.ui:64 src/wuming-window.ui:69
msgid "Security Overview"
msgstr "安全概览"

#: src/wuming-window.ui:120 src/update-signature-page.ui:29
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: src/wuming-window.ui:144
msgid "Threats"
msgstr "威胁"

#: src/wuming-window.ui:160
msgid "_Preferences"
msgstr "首选项"

#: src/wuming-window.ui:164
msgid "_Keyboard Shortcuts"
msgstr "快捷键"

#: src/wuming-window.ui:168
msgid "_About WuMing"
msgstr "关于无名"

#: src/wuming-preferences-dialog.ui:11
msgid "Scan Options"
msgstr "扫描选项"

#: src/wuming-preferences-dialog.ui:12
msgid "Customize Scan Options"
msgstr "自定义扫描选项"

#: src/wuming-preferences-dialog.ui:16
msgid "Scan Files Larger Than 20MB"
msgstr "扫描大于20MB的文件"

#: src/wuming-preferences-dialog.ui:17
msgid "Set Max File Size To 2GB"
msgstr "将最大文件大小限制设置成2GB"

#: src/wuming-preferences-dialog.ui:23
msgid "Detect PUA"
msgstr "检测 PUA"

#: src/wuming-preferences-dialog.ui:24
msgid "Mark Potentially Unwanted Application"
msgstr "标记可能不需要的应用"

#: src/wuming-preferences-dialog.ui:30
msgid "Scan Archives"
msgstr "扫描档案"

#: src/wuming-preferences-dialog.ui:31
msgid "Scan Archive Files"
msgstr "扫描档案文件"

#: src/wuming-preferences-dialog.ui:37
msgid "Scan Mails"
msgstr "扫描邮件"

#: src/wuming-preferences-dialog.ui:38
msgid "Scan Mail Files"
msgstr "扫描邮件文件"

#: src/wuming-preferences-dialog.ui:44
msgid "Alert Exceeds Max"
msgstr "超出最大值时发出警告"

#: src/wuming-preferences-dialog.ui:45
msgid "Alert On Files That Exceed The Limits"
msgstr "文件超出限制时发出警告"

#: src/wuming-preferences-dialog.ui:51
msgid "Alert Encrypted"
msgstr "检测到加密时发出警告"

#: src/wuming-preferences-dialog.ui:52
msgid "Alert On Encrypted Archives And Documents"
msgstr "检测到加密档案和文档时发出警告"

#: src/wuming-preferences-dialog.ui:59
msgid "Signature Status"
msgstr "病毒库状态"

#: src/wuming-preferences-dialog.ui:60
msgid "Customize Signature Status"
msgstr "自定义病毒库状态"

#: src/wuming-preferences-dialog.ui:64
msgid "Signature Validity Period"
msgstr "病毒库有效期"

#: src/wuming-preferences-dialog.ui:65
msgid "Set The Expiration Time For The Signature (1-14 Days)"
msgstr "设置病毒库在多长时间后失效（1-14天）"

#: src/security-overview-page.c:105 src/security-overview-page.c:114
#: src/security-overview-page.c:241 src/scan-page.c:120 src/scan-page.c:127
msgid "Scan Has Expired"
msgstr "扫描已过期"

#: src/security-overview-page.c:105 src/security-overview-page.c:114
#: src/scan-page.c:120 src/scan-page.c:127
msgid "Scan Has Not Expired"
msgstr "扫描尚未过期"

#: src/security-overview-page.c:151 src/update-signature-page.c:64
msgid "Signature Is Outdated"
msgstr "病毒库已过期"

#: src/security-overview-page.c:156 src/update-signature-page.c:72
msgid "No Signature Found"
msgstr "未发现病毒库"

#: src/security-overview-page.c:161 src/update-signature-page.c:80
msgid "Signature Is Up To Date"
msgstr "病毒库已是最新"

#: src/security-overview-page.c:167 src/update-signature-page.c:88
#: src/update-signature-page.c:89
msgid "Unknown Signature Status"
msgstr "未知病毒库状态"

#: src/security-overview-page.c:191
msgid "Freshclam Is Enabled"
msgstr "Freshclam 服务已启用"

#: src/security-overview-page.c:197
msgid "Freshclam Is Disabled"
msgstr "Freshclam 服务已禁用"

#: src/security-overview-page.c:203
msgid "Freshclam Is Not Found"
msgstr "未找到 Freshclam 服务"

#: src/security-overview-page.c:230
msgid "Poor Status"
msgstr "状态欠佳"

#: src/security-overview-page.c:231
msgid "Please take action immediately"
msgstr "请立即采取措施"

#: src/security-overview-page.c:235 src/security-overview-page.c:240
msgid "Need Attention"
msgstr "需要注意"

#: src/security-overview-page.c:236
msgid "Something wrong with the signature"
msgstr "病毒库有问题"

#: src/security-overview-page.c:245
msgid "All Good"
msgstr "状态良好"

#: src/security-overview-page.c:246
msgid "All set, have a nice day"
msgstr "一切就绪，祝你有愉快的一天"

#: src/security-overview-page.c:250
msgid "Unknown Health Level"
msgstr "未知健康水平"

#: src/security-overview-page.c:251
msgid "Please check the logs for more information"
msgstr "请检查日志以获取更多信息"

#: src/security-overview-page.ui:28
msgid "Last Scan Time"
msgstr "上次扫描时间"

#: src/security-overview-page.ui:45 src/update-signature-page.ui:19
msgid "Current Signature Status"
msgstr "当前病毒库状态"

#: src/security-overview-page.ui:57 src/update-signature-page.ui:40
msgid "Freshclam Service Status"
msgstr "Freshclam 服务状态"

#: src/scan-page.c:77 src/scan-page.c:84
#, c-format
msgid "Last Scan Time: %s"
msgstr "上次扫描时间：%s"

#: src/scan-page.ui:30
msgid "Scan file"
msgstr "扫描文件"

#: src/scan-page.ui:48
msgid "Scan folder"
msgstr "扫描文件夹"

#: src/scanning-page.c:53 src/libs/scan.c:505
msgid "Scanning..."
msgstr "扫描中..."

#: src/scanning-page.c:54
msgid "Preparing..."
msgstr "准备中..."

#: src/scanning-page.ui:14 src/threat-page.c:139
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/scanning-page.ui:36
msgid "Show threats"
msgstr "显示威胁"

#: src/scanning-page.ui:50 src/updating-page.ui:21
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: src/threat-page.c:61
msgid "All Clear"
msgstr "完成"

#: src/threat-page.c:61
msgid "All threats have been removed!"
msgstr "所有威胁都清除了！"

#: src/threat-page.c:135
msgid "Delete All Threats?"
msgstr "删除全部威胁？"

#: src/threat-page.c:136
msgid "This will delete all threat files and cannot be undone. Are you sure?"
msgstr "这将会删除全部威胁且无法撤销，确定吗？"

#: src/threat-page.c:140 src/threat-page.ui:17
msgid "Delete All"
msgstr "删除全部"

#: src/threat-page.ui:27
msgid "Found Threats"
msgstr "发现威胁"

#: src/update-signature-page.c:62 src/update-signature-page.c:78
msgid "Current Signature Date: %4d.%02d.%02d %02d:%02d"
msgstr "当前病毒库日期：%4d.%02d.%02d %02d:%02d"

#: src/update-signature-page.c:65
msgid "Outdated!"
msgstr "已过期"

#: src/update-signature-page.c:70
msgid ""
"Warning: No signature found\n"
"Please update the signature now!"
msgstr ""
"警告：未找到病毒库！\n"
"请立即更新病毒库！"

#: src/update-signature-page.c:73
msgid "Signature Not Found"
msgstr "未发现病毒库"

#: src/update-signature-page.c:81
msgid "Is Up To Date"
msgstr "已是最新"

#: src/update-signature-page.c:86
#, c-format
msgid "Signature Status: %d"
msgstr "病毒库状态：%d"

#: src/update-signature-page.c:111
msgid "Enabled"
msgstr "已启用"

#: src/update-signature-page.c:112
msgid "Disabled"
msgstr "已禁用"

#: src/update-signature-page.c:113
msgid "Failed to check!"
msgstr "检查失败！"

#: src/updating-page.c:43 src/libs/update-signature.c:194
msgid "Updating..."
msgstr "更新中..."

#: src/updating-page.c:44
msgid "This might take a while"
msgstr "这可能需要一些时间"

#: src/libs/delete-file.c:137
msgid "Maybe a system file, delete it with caution!"
msgstr "可能是系统文件，慎重删除！"

#: src/libs/delete-file.c:138
msgid "Normal file"
msgstr "常规文件"

#: src/libs/delete-file.c:227
msgid "Directory modified, try removing it manually!"
msgstr "文件可能已被篡改，请手动删除！"

#: src/libs/delete-file.c:230
msgid "File may compromised, try removing it manually!"
msgstr "文件可能已被篡改，请手动删除！"

#: src/libs/delete-file.c:233
msgid "Directory not found!"
msgstr "目录不存在"

#: src/libs/delete-file.c:236
msgid "File not found!"
msgstr "文件不存在"

#: src/libs/delete-file.c:239
msgid "Invalid path!"
msgstr "无效路径"

#: src/libs/delete-file.c:242
msgid "Permission denied!"
msgstr "拒绝访问"

#: src/libs/delete-file.c:245
msgid "Operation failed!"
msgstr ""

#: src/libs/delete-file.c:248
msgid "Unknown error!"
msgstr "未知错误"

#: src/libs/scan.c:159
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: src/libs/scan.c:169
msgid "Threat Identity"
msgstr "威胁特征"

#: src/libs/scan.c:216
#, c-format
msgid ""
"%d files scanned\n"
"%d threats found"
msgstr ""
"%d 个文件已扫描\n"
"发现 %d 个威胁"

#: src/libs/scan.c:282
#, c-format
msgid "Scan failed with exit status %d"
msgstr "扫描失败且退出状态为 %d"

#: src/libs/scan.c:344
msgid "Scan Canceled"
msgstr "扫描被取消"

#: src/libs/scan.c:358
msgid "Scan Complete"
msgstr "扫描完成"

#: src/libs/scan.c:358 src/libs/scan.c:380
msgid "Scan Failed"
msgstr "扫描失败"

#: src/libs/update-signature.c:93
msgid "Signature update failed with exit status %d"
msgstr "病毒库更新失败且退出状态为 %d"

#: src/libs/update-signature.c:120
msgid "Signature Update Complete"
msgstr "病毒库更新完成"

#: src/libs/update-signature.c:120 src/libs/update-signature.c:135
msgid "Signature Update Failed"
msgstr "病毒库更新失败"
